# Calendar

![Calendar](/readme-assets/main.jpeg)

**React + React Router + Redux**를 복합적으로 이용해 Single Page Application 스타일의 Google Calendar를 만들어 보는 과제입니다.

## Installation

```sh
npm install
```

## Development

```sh
npm start
// localhost:3000
```

## Keep in mind

1. [Hooks의 동기](https://ko.reactjs.org/docs/hooks-intro.html#motivation) 및 장단점에 대해 깊이 고민하며 작업하기
2. [Redux Style Guide](https://redux.js.org/style-guide/style-guide##structure-files-as-feature-folders-with-single-file-logic)의 내용을 항상 염두하고 작업하기
3. Redux State 구조에 대해 신중히 설계하고 시작하기 -> [Normalizing State Shape](https://redux.js.org/recipes/structuring-reducers/normalizing-state-shape)
4. Reducer의 순수성에 대해 염두하고 작업하기

\*\* [Redux-logger](https://github.com/LogRocket/redux-logger) 외의 Redux Middleware 사용은 아직 권장하지 않습니다. 기본적인 흐름을 먼저 익히는데 집중하세요.

## TODO

- [x] 우선 다음과 같이 페이지를 구성하세요.
  - `/calendar`: 메인 달력 페이지
  - `/events/new`: 이벤트 생성 페이지
  - `/events/:eventId`: 이벤트 상세 페이지
  - `/`: `/calendar`로 이동

### `/calendar` 메인 달력 페이지

- [x] 선택된 날짜에 해당하는 달력이 보여져야 합니다. 선택된 날짜가 없을 경우, 오늘 날짜에 해당하는 달력이 보여져야 합니다.
- [x] 사용자는 일간 스케줄 보기, 주간 스케줄 보기 중 하나를 선택할 수 있어야 합니다. 기본 값은 일간 스케줄 보기 입니다. (일간 스케줄 보기와 주간 스케줄 보기는 아래 이미지를 참고하세요.)
- [x] 사용자가 일간 스케줄 보기를 선택했을 경우, 현재 선택된 날짜에 해당하는 이벤트 정보가 달력에 함께 보여져야 합니다.
- [x] 사용자가 주간 스케줄 보기를 선택했을 경우, 현재 날짜가 속한 주에 해당하는 이벤트 정보가 달력에 함께 보여져야 합니다.
- [x] 구글 캘린더와 유사하게 Y축 방향으로는 1시간 단위의 시간대 정보가 보여져야 합니다.
- [x] 일간 스케줄 보기의 경우, X축 방향으로는 현재 날짜가 보여져야 합니다.
- [x] 주간 스케줄 보기의 경우, X축 방향으로는 현재 주에 해당하는 요일과 날짜가 나열되어 보여져야 합니다.
- [ ] 이전 날짜/주 혹은 다음 날짜/주로 이동할 수 있는 버튼이 있어야 합니다.
- [x] 달력에서 이벤트를 클릭했을 경우, 해당 이벤트 상세 페이지(`/events/<EVENT_ID>`)로 이동해야 합니다.
- [x] 이벤트를 생성할 수 있는 버튼이 보여져야 합니다. 이벤트 생성 버튼을 클릭할 경우, 이벤트 생성 페이지(`/events/new`)로 이동해야 합니다.

#### 일간 스케줄 보기의 예시 UI

![Calendar](/readme-assets/daily_view.png)

#### 주간 스케줄 보기의 예시 UI

![Calendar](/readme-assets/weekly_view.png)

### `/events/new` 이벤트 생성 페이지

- [x] 이벤트를 생성할 수 있는 Form이 보여져야 하고 사용자는 아래 정보를 입력할 수 있어야 합니다.
  - 이벤트 제목
  - 이벤트 설명
  - 이벤트 시작 날짜 및 시간
  - 이벤트 종료 날짜 및 시간
- [x] 위 정보는 모두 필수 정보입니다. 최대한 상식 선에서 스스로 유효성 검사를 실행해 주시기 바랍니다.
- [x] 이벤트가 성공적으로 생성되었을 경우, 메인 달력 페이지로 이동해야 합니다.
- [x] 모든 이벤트는 시작 날짜와 종료 날짜가 같아야 합니다.
- [ ] 모든 이벤트는 1시간 단위로만 길이를 조정할 수 있습니다.
- [x] 이벤트는 1시 00분, 2시 00분 등 정시에만 시작하거나 끝날 수 있습니다.
- [x] 같은 시간에 중복된 이벤트는 있을 수 없습니다.

### `/events/<EVENT_ID>` 이벤트 상세 페이지

- [x] `<EVENT_ID>`에 해당하는 이벤트의 상세 정보를 보여주어야 합니다.
  - 이벤트 제목
  - 이벤트 설명
  - 이벤트 시작 날짜 및 시간
  - 이벤트 종료 날짜 및 시간
- [x] 사용자는 모든 입력 사항에 대해 수정할 수 있습니다.
- [x] 삭제 버튼을 이용하여 사용자는 이벤트를 삭제할 수 있어야 합니다.
- [x] 만약 유효하지 않은 `<EVENT_ID>`로 접근한다면 유효하지 않은 이벤트라는 정보를 표시해주어야 합니다.

## After

- Deploy with Netlify: [30초 안에 Netlify를 이용해 리액트 배포하는 방법](https://www.netlify.com/blog/2016/07/22/deploy-react-apps-in-less-than-30-seconds/)
- Component Unit Test: 가장 간단한 컴포넌트부터 시작하여 최소 1-2개 이상의 컴포넌트에 대한 단위 테스트를 작성해보세요. 현재 과제에는 `@testing-library/react`가 설치되어 있습니다. [문서](https://testing-library.com/docs/react-testing-library/example-intro)를 읽고 작성해보시기 바랍니다.
